%Indledningen kan fx indeholde 
%En kort oversigt over elaborationsfasen, elaborationsfasens formål og målsætninger samt elaborationsfasens interessenter og emneområde. 
%Beskrivelse af Elaborationsdokumentets indhold.
%Evt. formålet med Elaborationsdokumentet og dets målgruppe (hvem er det rettet mod, hvem er interesseret i det?
\thispagestyle{fancy}
\section{Indledning}
% Her i elaborationsfasen er der fokuseret mere på analysen og design af programmet. Desuden er kravene også blevet uddybet yderligere. I denne fase er der lagt mere vægt på implementeringen og test, men i ret begrænsede dele. Kravspecifikationen blev beskrevet og begrundet. Dets afgrænsning, herunder også brugsmønstermodellen, aktører deres mål og tjenester, overordnede beskrivelser af de identificerede brugsmønstre, overordnede beskrivelse af supplerende krav og domænemodellen blev alt sammen lavet.

% Dokumentet kommer ind på detaljeret kravspecifikation, hvor der er beskrevet detaljerede beskrivelser på brugsmønstre og brugsmønsterdiagrammer samt en detaljeret beskrivelse af supplerende krav.
% Sidst men ikke mindst vil analysen, design, implementering og test blive dækket. Alt dette lukket af med en konklusion.

Elaborationsdokumentet er indelt i  6 sektioner.  Det første er Organisation, der analyserer organisationsstrukturen af Elektroshoppen.  Sektionen om  krav viderefører brugsmønster og kravanalyse fra inceptionsfasen og gør dem mere detaljerede og konkrete. I Analysesektionen dokumentereres den planlagte opbygning af programmerne, som gøres mere konkret og færdiggøres i Designsektionen. De sidste to sektioner er implementering og test, der omhandler den konkrete  kode, altså implementering af denne, og hvordan den er testet for potentielle uforudsigelige fejl. 

Igennem rapporten vil der blive beskrevet hvordan programmet vil gå fra brugsmønster og detaljeret brugsmønster, til et fuldt funktionelt program. Elaborations delen forberede produktet til Konstruktions fasen. Dette betyder at, efter implementeringen af de udvalgte brugsmønster, skal der være en funktionel base der kan bygges videre på. I rapport beskrives hvordan denne base er blevet realiseret.

Konklusion og evaluering er flyttet til efterfølgende del Epilog.


